警再掃黑幫避風塘 扣七艇拘兩男

2019年01月31日

警再掃黑幫避風塘 扣七艇拘兩男

水警人員將涉嫌違規的快艇拖走調查。劉永明攝

【本報訊】《蘋果》早前揭發五大黑幫爭奪各避風塘海上泊位出租圖利，警方連串掃蕩後，昨日東九龍總區、水警總區、港島總區、有組織罪案及三合會調查科、機動部隊及海事處人員，進行第六次代號「先行者」反罪惡行動，巡查觀塘、香港仔、筲箕灣及長洲避風塘，拘捕兩名涉嫌勒索及刑事毀壞案男子，並扣押七艘快艇。

涉淋油勒索遊艇泊位費

被捕兩男子分別24及35歲，警方懷疑他們與去年10月28日觀塘避風塘發生的六艘遊艇被淋油及勒索案有關。被扣押七艘快艇，涉嫌違反商船（本地船隻）條例，沒有清晰展示船牌號碼、船隻沒領有證明書、違反牌照條件等，由水警總區港口分區跟進檢控。

由去年11月起展開的「先行者」行動，警方至今共扣押九艘違反牌照規定或與案有關的快艇，拘捕六名男女（24至35歲），涉嫌干犯刑事毀壞、勒索和管有仿製槍械等罪行。另有16艘船涉嫌非法改裝或違反牌照條件，正由海事處跟進。

多個黑幫為爭奪每月合共逾億元的非法海上泊位費，曾多次發生衝突，當中新義安觀塘派系，面對14K和聯英社入侵避風塘，曾高調海上晒馬。

■記者劉永明

上一則
上一則
李偲嫣大嫂質疑警用過度武力

放心 陸地有樊蛇睇

說好要做海賊王嘅